# Содержимое репозитория:

## application
Реализация задач релизного цикла учебного приложения интернет-магазина (код самого приложения был предоставлен в рамках обучения):
- [X] Сборка backend и frontend по изменению ветки в виде downstream pipeline с использованием environment, деплой - по кнопке (CDL)
- [X] Уведомление в Slack
- [X] SAST встроенными средствами GitLab
- [X] Интеграция с SonarQube
- [X] Сохранение артефактов сборки backend и frontend в Nexus
- [X] Скрипты версионирования БД с помощью Flyway


## infrastructure
Реализация инфраструктурных задач/IaC:
- [X] Terraform: создание виртуальных машин в облаке Yandex Cloud
- [X] Terraform: добавление пользователя для Ansible со входом по ключу для дальнейшей настройки
- [X] Ansible: написание роли для настройки сервиса backend с запуском в плейбуке, включающей:  
       - установку пакета openjdk-16-jdk  
       - создание сервисного пользователя  
       - загрузка артефактов из Nexus  
       - создание systemd-юнита  
       - запуск бэкенда  
- [X] Ansible: написание роли для настройки сервиса frontend с запуском в плейбуке, включающей:  
       - установку пакетов npm, nodejs  
       - создание сервисного пользователя  
       - создание директории с заданными правами для сервисного пользователя  
       - загрузка артефактов из Nexus  
       - создание systemd-юнита  
       - запуск фронтенда  
